## Final Web-project.
Для запуска приложения нужен только сервлет контейнер (протестированно на Tomcat 9.0.34)

Собрать готовый для деплоя .war файл:
```
mvn clean package
```
Готовый файл: `target/java-final-project-1.0-SNAPSHOT.war`

Приложение использует встроенную SQL базу данных H2 и хранит все данные в памяти. 
Для ее администрирования после запуска приложения можно перейти по адресу `/console` 
Имя пользователя и пароль можно посмотреть в файле:`src/main/resources/hikari.properties`

## Задание
Необходимо реализовать web-приложение для выбранной вами предметной области применяя технологии Servlet и JSP.

## Общие требования
1. Код приложения должен быть отформатирован в едином стиле и соответствовать Java Code Convention.
2. Приложение должно быть работоспособным.
3. Для записи логов использовать Log4J2 (используйте maven для управлением зависимостями).
4. Необходисо использовать Layered architecture при реализации приложения
5. Классы и другие сущности приложения должны быть грамотно структурированы по пакетам и иметь отражающую их функциональность название. 
6. Скрипты развертывания структуры БД должны быть приложены к коду приложения.
7. Приложение должно содержать README.md в котором будет описана последовалтельность действий, необходимая для развертывания приложения с нуля.

## Минимальные требования к функциональности приложения 
1. Авторизация (sign in) и выход (sign out) в/из системы. 
2. Регистрация пользователя и/или добавление артефакта предметной области системы. 
3. Просмотр информации (например: просмотр всех ставок тотализатора, статистики заказов, счетов и т.д.) 
4. Удаление информации (например: отмена заказа, удаление сущности и т.д.) 
5. Добавление и модификация информации (например: создать и отредактировать товар, создать и отредактировать заказ и т.д.)  

## Требования к БД 
1. Информация о предметной области должна хранится в БД
2. Если данные в базе хранятся на кириллице, рекомендуется применять кодировку utf-8 
3. Технология доступа к БД только JDBC 
4. Для работы с БД в приложении должен быть реализован потокобезопасный пул соединений, использовать synchronized и volatile запрещено. 
5. При проектировании БД рекомендуется использовать не более 6-8 таблиц 
6. Работу с данными в приложении осуществлять посредством шаблонов DAO или Specification. 
7. Реализовать защиту от sql injection. 

## Базовые требования к приложению 
1. Интерфейс приложения должен быть локализован; выбор из языков: EN|BE|DE etc. 
2. Приложение должно корректно обрабатывать возникающие исключительные ситуации, в том числе вести их логи.
3. При реализации бизнес-логики приложения следует при необходимости использовать шаблоны проектирования (например, шаблоны GoF: Factory Method, Command, Builder, Strategy, State, Observer, Singleton, Proxy etc). 
4. Для перехвата и корректировки объектов запроса (request) и ответа (response) применить фильтры. 
5. Разрешается использовать технологии AspectJ и Web-services. 
6. При реализации страниц JSP следует использовать теги библиотеки JSTL 
7. Использовать скриплеты запрещено. 
8. При реализации пользовательского интерфейса разрешается использовать любые технологии front-end разработки. 
9. Реализовать защиту от cross site scripting (xss) 
10. Просмотр длинных списков данных желательно организовывать в постраничном режиме. 
11. Валидацию входных данных производить на клиенте и на сервере. 
12. Приветствуются тесты TestNG, JUnit, Mockito или EasyMock. 
